# Ogrody światła w palmiarni Wałbrzycha

Как я писал раньше, событие "Ogrody światła" (сады света) распространяется не только на валбжихский замок, а и на местную оранжерею. Эта самая оранжерея называется "Palmiarnia" (от слова "пальма").

Итак, мы пошли смотреть, что же за "сады света" сделали в Пальмярне.

## Сады света

Сразу после входа на территорию "пальмярни" (т.е. не в само здание, а в близлежащий парк) начались фигурки из светодиодной ленты:

![01-light-turtle.jpg](01-light-turtle.jpg)

Фигурки старались делать тематическими. Например, чуть дальше были фигурки под темой "Море":

![02-light-sea-medusas.jpg](02-light-sea-medusas.jpg)

![03-light-sea-crab.jpg](03-light-sea-crab.jpg)

Ещё дальше были фигурки на тему "Саванна":

![04-light-savanna.jpg](04-light-savanna.jpg)

В целом фигурки были симпатичными, но не так чтобы впечатляющими.

Однако в комплекте с "садами света" шло посещение платной зоны Пальмярни, в которой мы раньше не были.

## Платная зона Пальмярни

Эта самая платная зона находится внутри здания (точнее, внутри оранжереи), и там есть всякие тропические растения, которых нету снаружи (потому что зима).

Но начали мы не с тропических растений, а с другого - с кафешки.

## Кафешка Пальмярни

Вот так выглядит столик в кафешке:

![05-cafe-table.jpg](05-cafe-table.jpg)

В остальном кафешка непримечательная: цены средние, еда тоже (есть только напитки и десерты). На двоих мы с Кариночкой потратили 43 злотых:
- Горячий шоколад со сливками и вишней для Кариночки = 22 злотых
- Чёрный чай для меня = 13 злотых
- Вафельная трубочка со сливками для меня = 8 злотых.

А, ещё одним кафешка примечательная - туалетом. Туалет бесплатный для посетителей кафешки, но платный для всех остальных. Однако примечательный он тем, что в мужском туалете в писсуарах установили миниатюрные футбольные ворота и повесили в них мяч, и этот самый мяч нужно струёй загонять в ворота:

![06-football-pissuar.jpg](06-football-pissuar.jpg)

## Оранжерея

После кафе мы пошли в оранжерею. Оранжерея выглядит приблизительно вот так:

![07-orangery.jpg](07-orangery.jpg)

Иногда рельеф меняется на каменистые склоны, по которым стекает вода:

![08-stone-water-falls.jpg](08-stone-water-falls.jpg)

После оранжереи мы зашли во второй коридор, где есть два вольера с птицами.

В первом вольере находятся крупные птицы, в том числе павлины:

![09-peacocks.jpg](09-peacocks.jpg)

Во втором вольере находятся попугаи.

После птиц мы перешли в третий коридор, где расло много цитрусовых:

![13-cytruses.jpg](13-cytruses.jpg)

На следующей фотке есть продолговатые цитрусовые (это лимоны) и круглые цитрусовые (это вроде как помело):

![10-lemons-and-pomelos.jpg](10-lemons-and-pomelos.jpg)

Дальше растут мандарины:

![11-tangerines.jpg](11-tangerines.jpg)

После них есть кумкваты (которые я не сфоткал).

Но больше всего эмоций вызвали апельсины, потому что на их дереве есть и плоды, и цветы. Цветы у них белые, видом и запахом напоминают жасмин:

![12-oranges.jpg](12-oranges.jpg)

Дальнейший коридор содержал суккуленты: алоэ, агаву, кактусы, и тому подобные растения. Выглядит это богатство вот так:

![14-sukkulents.jpg](14-sukkulents.jpg)

После суккулентов шёл коридор с двумя особенностями:
1. Полумрак
2. Много резервуаров с водой и рыбками. В одном из резервуаров даже спали черепахи.

Я из того коридора покажу изумительное растение с ярко-красными листьями:

![15-red-leaves.jpg](15-red-leaves.jpg)

## Завершение

На этом наш осмотр был закончен. Мы с тестем сели на лавочку, кайфовали от влажного воздуха и слушали журчание воды в пруду с рыбками, а остальные убежали на качелю в другой комнате, и катались там: 

![16-swing.jpg](16-swing.jpg)

Это продолжалось, пока охранник не пришёл и не сказал "Пальмярня закрывается в 19:00, поэтому прошу выйти".



